【高鐵通車】西九龍站開放日 鐵路迷興奮朝聖：今日係偉大日子

為了配合西九站開放日，自稱鐵路迷的蘇先生戴上印有日本JR鐵路標記的帽子，藉此可以「影多啲相」。對於有機會在通車前進內參觀，蘇先生感到非常開心，形容香港人引頸以待的高鐵終於落成，對鐵路迷而言亦是「偉大的日子」。蘇先生又大讚西九站的設施新穎，設計屬流線形，相比起英國及日本的鐵路，對香港的高鐵仍感到非常滿意，惟今日未能親睹月台層感到有點失望，冀能在通車時成功購票，與太太一同戴上鐵路標記的帽子，乘搭高鐵的長途列車。

未能參觀「動感號」感失望

黃同學與朱同學今早趁放假，一起前來參觀西九站。黃同學對今日的參觀表示「十分期待」，特別是列車「動感號」、攤位遊戲及領取紀念品。惟得悉未能參觀列車「動感號」時，表示「都唔會失望嘅，希望通車後有機會親身搭車啦。」

港鐵高鐵香港段於本月23日正式通車。港鐵今日（1日）起一連兩日舉行公眾開放日，讓公眾率先參觀站西九站內設施，惟未有包括月台層及列車。港鐵車務總監劉天成表示，高鐵西九站的面積有如「25個黃埔站」，又介紹西九站開揚及貫徹環保，有4000塊玻璃及多組樁柱，最高的一組樁柱為45米。劉天成又指，西九站對於市民而言是新的，冀能透過開放日，為市民介紹設施，以做好宣傳及教育工作。

鐵路膠真係好愛國

黃同學=G phone

等睇佢入到支國租界時被人以「間諜罪」拉咗

利申：自稱鐵路迷，反高鐵

戴JR帽去愛國

@老貓

鐵膠真係有樣睇

希望當日黑雨/十號
等班鐵膠知道鐵路工程係幾咁堅固， 幾咁宏偉，以及反擊呢幾個月黎工程質量差問題

喪屍圍城

港豬真係有樣睇

你咪又係講 質量 既大陸仔

@JR

反映出鐵膠都係支那人

開放日去睇入閘機
洗鳩專登排隊攞飛睇咩

開放日去參觀就係想睇d 平時唔可以隨便去既地方
唔通醫院病房開放日都排隊去咩

無得落月台既火車站有乜好睇
去紅磡起碼有直通車同火車軌睇下丫
無既話同行商場有乜分別
係open day 先行得商場架咩, 多舊魚

青山醫院開放日仲值得去

連d fb專頁都完全迴避唔提高鐵同港鐵近排d衰野。反而巴膠會多講問題

事前冇公佈點會知？

鐵膠都係愛國膠

鐵膠比巴膠低質得多
不過我唔排除喱班野係假膠，收錢做樣

睇完日本東海道新幹線，班車又密又準時，就知乜叫大蛇屙尿。

又或者將來想做番同行

鐵膠玩模型都唔會玩中國款啦，唔多信

唔死都無用

假如佢係日本鐵膠嘅話
仲有心情走去慶祝

睇嚟佢唔記得 “自主研發” 呢件事

戴JR帽愛中國高鐵
着皇軍軍服愛中國

唔好講廢話 即刻科水搭

呢部垃圾車睇黎把撚 唔覺同和諧號有咩唔同
日本啲火車就靚好多

垃圾支共鐵路，俾返1千我我都唔撚睇

本地鐵膠「食兩家茶禮」時是常識吧

其實係香港人真係咁無聊定係有d屋村團包食lunch帶d人去睇
點解會咁多人去參觀

做戲啫，唔使噉認真。

通車日佢咪興奮到賴屎？

又蠢又樣衰

顏色

睇新聞全部老野 女人 細路。。

無知婦孺

冇嗰個拎香檳嗰個肥佬?

呢啲正宗廢青

505？

505另一個人嚟

通車記住坐呀
最好第一程送你直達地府

咁既樣都有老婆 定係其實指佢床上痴立立既動漫公仔